天文台歸商經局管 蘇錦樑：決定影響商業

【明報專訊】天文台今年1月預測嚴寒天氣時被指失準，昨日立法會大會上，泛民及建制議員不約而同追問商務及經濟發展局長蘇錦樑，民建聯陳克勤更提出，政府會否將天文台由原本商經局撥到環境局轄下部門，不過蘇指天文台的決定影響商業運作，撥歸經濟部門轄下管理亦有歷史因素，無意改動。

天文台於1月24日預測嚴寒天氣的誤差達3℃。蘇錦樑稱，天文台過去一年預測天氣平均誤差只有1℃，達世界水平，強調天文台除利用本身的電腦系統，又會根據各地電腦模式的過去表現、實况觀測等因素，作出綜合預報。天文台會汲取上次經驗。

解釋「小冰丸」依國際氣象辭典用語

對於天文台於嚴寒當天公布出現「雨夾小冰丸」現象，數小時後又改為「雨夾小冰粒」，多名議員批評用語混亂。經民聯林健鋒更引用《康熙字典》，指該現象為「霙」，質疑天文台為何不用該字；新民主同盟范國威指「冰丸」是內地用語，批評天文台不尊重本土文化。

蘇錦樑表示，「唔好樣樣嘢都政治考慮，天文台係科學為本」，又指天文台最初使用「雨夾小冰丸」，是依據國際氣象辭典用語，後來改用「冰粒」，更能反映實際情况。

大家明啦